在中國求學的港澳學生 調查顯示：有8成想留在內地工作

在中國求學的港澳學生 調查顯示：有8成想留在內地工作

時間Mon Aug 21 12:27:55 2017

在中國求學的港澳學生 調查顯示：有8成想留在內地工作 北京港澳學人研究中心20日於香港發表《高校港澳學生就業研究》的調查結果，顯示出 在中國求學的港澳學生有8成希望畢業後能留在中國就業。

據《新華網》報導，每年在中國畢業的香港學生有數千人之多，該研究中心花了2年的時 間進行調查。理事林朝暉表示，目前在中國求學的港澳學生中，有81％希望畢業後就能 留在中國就業，其中有53％是「港一代」或「澳一代」（沒有直系親屬長期居住在中國 ）。

研究中心理事兼研究員吳舒景也指出，港澳學生在中國就業會有一定的優勢，包括文化 上的多元性，思維較豐富，在工作態度上也較勇敢挑戰；同時，中國的就業市場也更寬 廣多元。

新移民及其子女佔幾多人？

10成都係新移民

又有政府津貼

Year 3個陣比學校老點走左去大陸暨南大學exchange 半年
香港學生分三類
1 土生土長香港人
2 新移民
3 由細到大都係大陸讀書，拎住張香港身分證 輕鬆入大陸大學個啲純種支那人

絕大部份都係第二三類

有咩問題
最好唔好再番香港

大學生去支那交流生
免費全包宴
機票 食宿

有一種人，護照寫美國，錢放喺瑞士，車牌係寶馬，留學去澳洲，旅行去日本，卻年年講月月講日日講愛國！

應該話想留响中國嘅先會响中國讀書

工作簽證何來？十三億人同意未？

果班香港都讀唔掂先走上支那讀書，

佢哋有撚本事返香港搵工咩。

垃圾即係垃圾。

大6好多專業學歷資格在HK或外國未得承認, 唔留在大6工作可以去邊